【人生贏家】統一派位今早放榜 獲派喇沙家長：筵開十席慶祝

小一統一派位今日放榜，41校網位於華德小學的派位中心，中心在9時半開放，早上約8時半已見到近十名家長、外傭在門外排隊，在接近9時半校門一開，家長已急不及待入內看結果，結果當然有人歡喜有人愁，現場所見有多位家長表示子女獲派首志願，其中王太得知兒子獲派首志願喇沙，她更興奮表示：「要筵開十席慶祝！」

記者：Esther
攝影：林若勤
攝錄：Esther、李欣愉

今年有27,334名學生參加統一派位，較去年少4,837人；當中19,992人獲派首三志願，創7年新高。若連同自行分配學位計算，獲派首三志願的整體滿意率為85.2%。小一自行分配學位早於去年11月底已放榜，當中22,702人獲心儀學校取錄，成功率有44.1%。

搬入九龍塘為搏入喇沙

王太的兒子獲派第一志願喇沙小學，她表示十分開心，更指要延開10席慶祝。她說：「今年競爭較少，同屆的學生大多已手持私立學位，直接不參加統一派位，所以有機會抽中第一志願。」不過她表示兒子早前考直私結果不理想，為了順利升讀心儀中學，除了幾個月前搬到41校網居住，亦報了約12間私立學校，每月也花費過萬元幫小孩補習。

獲派首志願家長喜極而泣：開心過自已結婚

翁先生翁太太小孩獲派第一志願拔萃小學，翁太表示開心過自己結婚，翁先生表示原本住在粉嶺，一年前特意搬到41校網，租金約兩萬，但能成功派到第一志願覺得十分值得。

--
入到名校，到底係好事定壞事

好事
如果話個細路跟唔上名校同學 好大壓力
咁個細路本身都係廢 去邊間學校都係死

等個細路幾時上新聞

個細路入到去之後，會俾真正有錢嘅細路排斥

真正有錢唔會讀津貼

痴撚線幼稚園都要過萬蚊補習

打通餘生人脈

入咗名校
成個人生都唔同
有得揀唔通揀地區cheap cheap學校咩

利申：讀垃圾官立小學，阿媽話因為近

傳統名校唔係咁易捱的

杜文澤都名校出身

佢身邊嗰啲咪又係細路仔一班，邊有分難唔難捱，最多只有適唔適合

不過話分兩頭，小學hea吓hea吓中學都唔方好，大學亦然，之後成個人生已經唔同，傳統名校歷練點睇都係有好過無

如果屋企唔富有，入到都係死

喇沙大把正常中產家庭背景嘅學生

只要你地區學校出身，體會過知道個差距
就唔難理解點都要死入名校嘅心態

你老豆我一個月兩皮供你入去，你讀成咁，下？！

到升到大學，又咪比人標籤讀死書

隔離POST D留言真係好撚酸

講到有錢都唔可以幫個仔揀間好D既學校咁

入拔萃喇沙 都未知人地平時點教仔就標籤左係怪獸家長先

唔通有條件叫個仔去讀屋村學校群埋D新移民 10歲唔夠開始做童黨放學走去吸毒咩

個細路開始冇童年了